新加坡確認向美購入F-35戰機 CNN：可能讓北京不安

新加坡上周宣布將向美國軍購一批F-35戰機。美國有線電視新聞網（CNN）分析指出，新加坡此舉是在向中國「傳遞訊息」，可能讓北京深感不安。 新加坡國防部長黃永宏本月1日表示，新加坡將購買4架美國F-35戰鬥機，未來還可能追加8架，而這項軍購案已獲得美國行政部門和國防部的同意。

CNN昨日撰稿分析，若此軍購案順利進行，新加坡將成為繼澳洲、日本、南韓後，美國在太平洋地區第4個擁有F-35的盟友，此舉可能會讓「北京深感不安」。文章引述美國智庫蘭德公司分析師西斯（Timothy Heath）的話說：「北京應該從這一事件中看到，亞太地區對美國的需求依舊強勁。」他以南海和東海為例，稱部署F-35的軍隊聯合起來，增加了這些國家在必要時聯合作戰的可能性。

不過西斯也說，新加坡並不想因此激怒中國。美軍太平洋司令部聯合情報中心作戰處長舒斯特（Carl Schuster）補充說：「新加坡認為自己扮演的角色是區域安全與穩定的促進者，而非針對任何特定國家的聯盟的成員。」澳洲亞格里菲斯亞洲研究所（Griffith Asia Institute）防務分析師雷頓（Peter Layton）認為，新加坡購買購F-35可能促使中國思考如何改善其在南海的防空網路，及如何在艦艇上偵測及瞄準F-35這種匿蹤戰機。

中國大陸觀察者網軍事評論員則指出，新加坡作為瀕臨麻六甲海峽的城市國家，其安全環境與麻六甲海峽的暢通與否休戚相關，而自詡保護國際航線自由的美國更是將麻六甲海峽作為美軍在戰時需要控制的全球重要海上通道之一。

美國長期對新加坡軍隊提供採購美制先進武器的便利，新加坡樟宜海軍基地目前也是美國海軍在東南亞地區最重要的海軍基地之一。新加坡選購F-35表明其在安全問題上依靠美國的態度並沒有任何改變和調整。（國際中心／綜合外電報導）

平靚正，唔通比多幾千萬美元1部既價買部垃圾咩

馬拉都未不安，強國就已經不安

2017年新加坡軍費開支101億美金超越台灣。2019年香港社會福利開支預算124億美金

新加坡101億美金：

香港124億美金：

馬拉D關係都還算好

印尼就真係驚D

人地買幾架飛機就不安

而家evaulate，之後要換晒F-16C，F-16V要嚟頂住先

就算不安，人地軍隊買咩裝備幾時到你支那干涉

因為普天之下，全部都係習帝領土

仆街唔新加坡人都當中國人嘛

台灣依家仲想減軍費